大門外有蟋蟀 迴響卻如同幻覺

Shall we talk?

？.？

？

如基因可以分解再裝嵌 重組我 甚麼都不要緊 假使你興奮
多麼卑微的愛

we don't talk any more

你自卑嗎？

shall we talk 就當重新手拖手去上學堂

你快樂嗎？

喜歡的一句就是「無法講 除非彼此已失去了能力觸摸」。全首歌的表達手法都比較冷靜，但這句的意思特別強烈，口語的意思是「你唔好話你唔識同親人溝通，除非你哋都死左啦，呢個唔係藉口」。講真，有很多人真的到死也沒有對親人或情人講過一句真心說話。

我盡量逃避 我只能說我很愛這句詞

我的心情猶像樽蓋 等被揭開 咀巴卻在養青苔

「難得可以同坐，何以要忌諱赤裸」，能夠同處一室成為家人是一種緣份，天地蒼茫裡的巧合，為什麼我們不去珍惜，而要對坦白有忌諱之心？「如果心聲真有療效，誰怕暴露更多」，治療疏離的關係，互訴心聲是最佳聖藥。筆者特別注意最後四字：「你別怕我」。親子關係是何等密切，而詞人竟下一個「怕」字，反映出父母與子女間的鴻溝何等闊大，這個「怕」字可說有很大震撼力，不得不佩服詞人以一字達意的筆力。試想父母與子女間的談話，有「你別怕我」一句，又是如何悲哀？

默默 有想說的話嗎？

那年十八 母校舞會 站著如嘍囉
那時候 我含淚發誓各位 必須看到我

不開心就不開心
也別勉強的慰問

珍惜眼前人

但求隨著我的心 灑脫地尊重我的傷感

無得傾啦

對 能相遇 能一起生活都是緣
值得珍惜(家人 朋友 戀人 寵物......)

Let it go~

我係你朋友

系

朋友你好

你好

人生有意義了

you just want attention

要是我旁邊有你 誰害怕世界末日
跟你天堂接吻 還是與你跌落十八層
無聊時認真地閃過如此念頭 天崩地裂席捲而來之時 若靈魂伴侶緊伴在旁 當真無所畏懼

真的有 而且是大意義 😂

you don't want my heart

求眼淚成詩記住~~啊下

你找到靈魂伴侶了嗎

太可愛了 肚子也餓了 要召喚嘉穎

慢慢嚟

人在遠方

「若」
只是一些空泛的想像 若有天遇到如此契合之人 她亦不應於我身旁

會找到的 在茫茫人海中 你倆仍能互相感應到對方的存在 她總有一天會來到你身邊

這首歌我很喜歡 現在分享給你

人生有個真正朋友的確好極

邪惡的貓咪 (還是兔子？)

記得有次搭巴士，iphone播到呢首歌，聽聽下鼻就酸了

我都唔豬-3-

很久不見了

感性的廉仔

感咩性，攰就真

冇了

想幫他刷牙

按摩

收拾心情後 再找一個新伴侶？

我也很喜歡這首歌
音樂確實可以在冰冷世界中提供一點慰藉
最近喜歡了下面這首歌，供給少許感情的幻想，甘苦交錯的愜意

這不是按摩

仍然沒有 遇到 那位跟我絕配的戀人

金城武好型
還有陳綺貞的歌聲 很適合夜深人靜時聽

你根本也未有出現 還是已然逝去

好吧

懷疑在某一個國度裡的某一年 還未帶我到世上那天

迷幻搖滾詩姐有興趣嗎？

低沉得令人抑鬱的卑微

shell we talk shell we talk

可能他/她在一百年前已經出現了 錯過了？

謝謝你的分享
我在想要怎樣才能變得自信一點

卡叔

你今晚幾點訓

我亦同糾結於此難題
共勉之

啊 我差一點又忘記了🙊

唔乖

好喜歡啊啊啊啊 太好聽了

但是要睡了

我都差唔多了 但依d歌愈聽會愈high

自己都不愛 怎麼相愛
怎麼可給愛人好處
夕爺之詞真可謂獨領風騷
這些道理，知易行難，情書確如千斤重

加油

聽到想跳舞

盡力而為吧

即使不行 我想應該會有個不介意你自卑的人出現
他/她會給你信心

但願如此

可惜最後都冇辦法一齊
王家衛係食屎狗

吉他聲

這個時候要聽這首歌平復一下心情 要睡了

推介一下這套電影《Once》

兩顆寂寞的心偶遇靠近，互相給予力量，雖然生活令他們最後留有各奔前程的缺憾，但充滿希冀的結尾亦是一種缺憾美

很好 今晚早了點睡 明天也是新的一天

不在乎天長地久，只在乎曾經擁有。

有時間我會看看 謝謝你

對 新的一天 晚安了 各位

早晨 詩姐

Shalll we talk?

今天也是新的一天

陪我講 陪我講出我們最後何以生疏

屌你老母撞跌我部電話吧

好

對呀

long time no see

浮誇

想搞大

hi 默默

剛剛食完稯
好飽好滿足

惡

搞你

鹹肉糭

唔止咁簡單
仲有個大蛋黃同一隻鮑魚

搞你老木咩

勁
食左？

羨慕

陳語安

好特別的歌

真係好正
陳語安
女神

搞2仙

wohoo
估島你

搞左

你老婆？

好好聽

陳綺貞好多歌都好好聽
趁落雨推薦依首你聽

米拉

搞左?

有幻覺睇e生

咩？

不開心便找醫生 吃藥吃到不會恨

more plz

真係會揾到㗎咩

係咁諗返佢以前
有幾次呃我約人食飯
有次仲上人屋企撚狗 但冇做咩嘅我諗
嗰時緊係信佢啦 依家係咁諗返
到底愛情係幾多個人嘅事
係佢仆街定個個都係咁 救命呀詩

我回來了

歡迎回來啊

😒

咩料😁

有冇掛住我-w-

想念絲打你 今天看了97家有囍事

你講野真係好啱聽
好呀幾時！

pmed

92呢

毛毛&哥哥

cc & 默默

準備睡了

好的 晚安詩詩 在新的一天等你

晚安了默默 各位晚安了

嚴禁訓教

腸仔是致癌物 88

8

好大雨啊

找醫生

你是醫生嗎？

我想你不是真的愛我 當體貼漸漸受到冷落
其實愛有很多選擇 我也可以給你自由

好聽

是我還不夠好 所以他不願承認
承認他還想要鬧 保持這曖昧就好

吃藥吃到不會恨

唔關你事

好聽

係 關我撚事咩

明月光

知道就好

詩人你好 今晚會寫詩嗎？

ok 所以不打擾了

唔知啊，今晚好似無咩詩意

聊天吧

我唱比你聽

打擾誰?

洗耳恭聽

係咪有歌聽？

她/他唱歌 你寫詩 我畫畫

不說

食蕉啦你

哇，好正嘅組合
其實我寫嘅詩好多都可以唱出黎
不過我自己唱歌麻麻

健康

能分享嗎

食三腸咋你

雙蛋啊

辣殺

不能吃辣

廢柴
渣ga

睇唔明topic

小心變孖潤腸

潮偉=令仔

開始四肢有痺痺地既感覺

真係好潮

喊？

喊唔出lu 琴日喊左，但食唔落野，照計應該五十幾個鐘無食野

朋友 辛苦你了

其實我只係想知佢個心諗乜，心態係點，只唔係不明不白

有冇tg grp 求入

是喜歡的人還是戀人/......？

你開

上網自學過少少，彈得麻麻

只差一步成為戀人的人

呢首詩你睇得明嗎？

佩服 能自學不簡單啊

學到一半卡住咗就放棄了

是因為你想她/他承認你們之間的關係？

你說吧

我唱得不夠動人你別皺眉

不放棄

k歌之王 誰人又相信一世一生這膚淺對白

不是
佢覺得我是一個沒種的懦夫
但這並不是一個事實

來吧送給你叫幾百萬人流淚過的歌

Although it hurts I'll be the first to say that I was wrong

你已經盡力了 你是勇士

如從未聽過誓言如幸福摩天輪

明明一早腰都攬埋
可唔可以話我知到底女性諗咩

我冇咩號召力

我也不知道 拖手都好似係朋友？

我也沒有

佢講過唔鐘意呢啲曖昧既做法，咁佢咁多次都無反抗，姐係ok啦，但最後

算啦 我淨係可以keep住sd msg等佢block/覆

乾脆不要再send訊息了
如果心裏有你 一早就搵你啦 怎捨得你難過

因為有一次我又係咁激嬲左佢
佢十幾廿個鐘無覆我，不讀不回 唔聽電話
但個次我仆出去佢公司捕佢收工，最後成功氹返佢
我有問佢 如果我無出黎咁點，佢話："我最起碼過幾日先搵返你 等啖氣下返"

只係今次唔同既係，因為佢返工個陣我打左兩次俾佢，佢直接block埋我電話，放工仆出去 見到佢 佢只係不停叫我唔好煩佢 同埋 唔好再跟住佢

我真係分唔到佢想絕交定過幾日會下返啖氣

未一齊已經係咁 再觀察下先
但最重要是你要食啲野先 咁先有氣力追返人

會食少少啦
其實我好易為左一個人而改變同低聲下氣
因為佢而鐘意英文歌
因為佢唔會成日恰著左
因為佢會飲自己唔飲得既酒

佢覺得我俾人鬧唔反擊好無用
其實我覺得自己咁更加無用
真係好矛盾

要學會愛自己啊
這樣才有魅力吸引喜歡的人

我不想再刻意討好任何人 改變自己了 我覺得好累

我願意和你約定至死

其實我覺得Shell We Talk好似講緊同父母嘅關係多過同情侶

謝謝詩人

頭先一打完手機就冇電要重新打過

你好呀樓主

當時填詞人寫一首歌會有兩個以上意思

但你都冇放棄 佩服

大波妹 你好

因為好樂意分享我嘅詩
同埋順便荼毒你

欣賞好了 我寫不出

我以前都覺得自己完全唔識寫嘢
但係寫寫下就覺ok

已經一早唔知自己變成點
由年少氣盛變到俾人話老人精再俾人話無用

你要多寫 這樣我才能學習

不
你是有用的

寫詩唔難但係要寫到一首高質嘅好難
不過眼淚成詩算高質

倒默詩人 睹物思人

多謝，但自己知自己事
其實我心底都知因為佢已咁屈膝 已經係最無用既證明

眼淚成詩 眼淚成思

你要幸福啊

我是愛哭鬼

愛哭的人心地比較善良

不是 我是壞人

我也曾經以為我自己是好壞
夢醒了發現自己只是個傻人

唉 都唔知佢有冇唔捨得我 睇佢表現好似一點都無唔捨得 係得我on99係度放唔低

我也曾經以為我自己是個壞人
但夢醒了發現自己只是個傻人

分開咗幾耐？btw你的字寫得不錯

傻人 以為流幾滴眼淚就能改變一些人和事

最後能改變到的只會是自己

變堅強了？

每個人都不一樣
每件事都不一樣

謝謝你 老師

我是老詩

老詩 有好歌分享嗎？

我近排成日loop五月天知足
細味下d歌詞都好正

五月天的如煙 也好聽

呢首都好正

這個post安靜了
好像只剩下我跟你

不要緊 最後也會剩下我自己

瞓唔著可以揾我傾計

有故事聽嗎？

首詩嘅感覺即刻唔同咗

看電影會哭
現實中會將眼淚成詩

網絡上 我是眼淚成詩
現實中 我是眼淚成河

要唔要整返首眼淚成河？

請

要聽多d你嘅故事先寫到真正貼近你嘅詩
你為何而哭？

呢一幅畫想表達乜嘢意思
係咪想表達兩個人之間嘅情表面上好開心，實際上自己唔開心呢埋喺度喊喊到眼淚成河？

留留啊

還好麻？

你最近好嗎 我很好啊

搵緊人生意義，仲未搵到

一齊搵

想訓又想睇波

星期日 不怕 睇啦

我以前也不喜歡我自己的過去
而家我感謝我的過去令我成長

苦盡甘來 詩人是個樂觀的人(現在)

看透了，傷心也不會太久。

寄情詩歌？

嗯嗯
你講心事我寫詩
你成詩也我成詩

踩你場

不說這些了

阿強

點呀成詩

好笑？
又真係幾好笑 哈哈哈哈哈

寶仙寺？🤔

醉咗？

講講下有啲感同身受嘅感覺添，完咗佢都好嘅

唔飲

咁就啱 陪我飲

乜嘢都咁隨便，邊會有人畀面

Fing手指即係無問題？

橙汁

我要鮮榨慘汁

自己嚟

啲橙點賣？撻你朵有無八折？

問隔離post啲人 搵c煙女神(好似有八折)

邊個隔離post?

蠢

咩？😂

唔話你知 等你心思思

你是阿強

我老友先係呀

你的朋友=你

我的朋友=你

我只想嬉戲唱遊到下世紀

才令我因你要呼天叫地愛愛愛愛那麼多

啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊

陪我講

是你

好掛住深夜圍爐post

各散東西

今晚開？

相信有人開就有人入

好掛住昔日的朋友

冇圍爐group?

少聯絡

要一人行一步架

今晚開post？

-.-

好啊
好得閒

shall we talk

wait

Always

No

ok

你揾我？

好man

乜柒

hi

請你開post

開咩post呢又

秒回post 你日日開？

咩料？

唔G

change

bb

馬馬

no

改變不好嗎？

hello

好，但不想

好想食燒肉

幾時有番眼淚成詩

肥仔

我想改變

fake c

蛇王唔得咩
返工點秒回

可以

未收工？

好想好想食

call g ok嗎

變咩

辭職

唔G你

我是個茶壺

咩料=.=

肥葉又矮

failed

不

想
但唔返工個人又會好頹

偷食肉ok

唔明。。。

駁吾刀

555

一齊啦bb

熱門

想識樓豬

咩字黎

有冇聯絡方法

9818 6186 佢手機

仲有218 00000 call我啊

打左

嘉穎

推咩推

頭痛

食藥

聽歌

你哋play 完我就好收啦
仆街

dllm

dllm play乜鳩

我真名

原來樓豬係披也

今日好燥

下次唔好隔離枱
過嚟搭枱啦

幾時死

眼訓

sleep

讓你先

我係

留返你自己一個

你哋自己講咋

夜啦

一想起再累也是要做人....

幾時先唔洗做人

不開心便找醫生 吃藥吃到不會恨 👌

只係依家我喺外國讀書，好掛住香港，覺得好大壓力。雖然只係讀緊高中。btw下一句Eason 句迫我大笑個迫字聽落好似走音

但求藍調更興奮 迫我大笑情況更傷感

要好好照顧自己啊

巴打i know ur feel
我每次打番屋企都會忍唔住喊

點解

其實過得好好，黎係為咗打波圓夢，不過一黎到條腰就骨折，覺得自己好冇用

真係好辛苦，不過仲有2星期就返香港

籃球？

棒球，喺日本

加油
你番黎好多人都好開心架
周圍食下玩下

型 加油

又如何

🙇🏾‍♂️🙇🏾‍♂️

係，最想返黎食野同陪朋友玩。黎到放棄咗好多野，得着咗好多野。不過真係好辛苦，但其實又覺得值得唔想放棄

放棄心態成日都有
不過路行下行下就行完架啦

睇到你地啲留言我覺得好感動，好想喊 多謝你

你肯講就得架啦
一定有人睇既